<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">السياحةالقبطية </string>
    <string name="open">Open</string>
    <string name="Mena">Mena Ayman</string>
    <string name="close">Close</string>
    <string name="Pyra1">الكنيسه المعلقه</string>
    <string name="loc1">مصر القديمه</string>
    <string name="loc2">الاسكندريه</string>
    <string name="loc3">البحر الاحمر</string>
    <string name="loc4">البحيره</string>
    <string name="saint_katreen_head">دير سانت كاترين</string>
    <string name="Cairo_abbasiya_mark_head">كاتدرائية القديس مرقس القبطية الأرثوذكسية</string>
    <string name="loc_Cairo_abbasiya_mark">العباسيه القاهره</string>
    <string name="loc_saint_katreen">جنوب سيناء</string>
    <string name="Deir_Almoharraq_head">دير المحرق اسيوط</string>
    <string name="loc_Deir_Almoharraq"> القوصيه,اسيوط</string>
    <string name="Deir_Maryam_Mostorod_head">دير السيده العذراء مريم مسطرد</string>
    <string name="loc_Deir_Maryam_Mostorod">القاهره, مسطرد </string>
    <string name="Deir_vergin_maddi_head">دير السيده العذراء بالمعادي</string>
    <string name="Deir_Maryam_Badranek_Assiut_head">دير السيده العذراء بدرنكه اسيوط</string>
    <string name="loc_Deir_Maryam_Badranek_Assiut">بدرنكه اسيوط</string>
    <string name="loc_eir_vergin_maddi">المعادي</string>
    <string name="locDeir7banat"> جنوب سيناء</string>
    <string name="Deirel7banat_head">دير السبع بنات</string>
    <string name="chu1">كنيسة العذراء المغيثة</string>
    <string name="Antonios_head">دير الانبا انطونيوس</string>
    <string name="bola_head">دير الانبا بولا</string>
    <string name="bishoy_head">دير الانبا بيشوي</string>
    <string name="Syriaan_head">دير السريان</string>
    <string name="baramus_head">دير البراموس</string>
    <string name="Sergio">كنيسة أبى سرجة</string>
    <string name="Mark">الكنيسه المرقسيه</string>
    <string name="Abo_mena_head">ابو مينا الاثرية</string>
    <string name="Marmemina_head">دير مارمينا العجائبي</string>

    <string name="the_hanging_Church">
        تقع الكنيسة المعلقة في حي مصر القديمة ، في منطقة القاهرة القبطية الأثرية الهامة ، فهي على مقربة من جامع عمرو بن العاص ، و معبد بن عزرا اليهودي ، و كنيسة القديس مينا بجوار حصن بابليون ، و كنيسة الشهيد مرقوريوس (أبو سيفين) ، و كنائس عديدة أخرى. و سميت بالمعلقة لأنها بنيت على برجين من الأبراج القديمة للحصن الروماني (حصن بابليون) ، ذلك الذي كان قد بناه الإمبراطور تراجان في القرن الثاني الميلادي، و تعتبر المعلقة هي أقدم الكنائس التي لا تزال باقية في مصر
        <b> التاريخ
تذهب بعض الروايات إلى أن الكنيسة بنيت على أنقاض مكان احتمت فيه العائلة المقدسة (السيدة مريم العذراء ، المسيح الطفل، و القديس يوسف النجار) أثناء الثلاث سنوات التي قضوها في مصرإستنادا إلى الكتاب المقدس هروبا من هيرود حاكم فلسطين الذي كان قد أمر بقتل الأطفال تخوفا من نبوؤة وردته . و البعض يرى أنها مكان لقلاية (مكان للخلوة) كان يعيش فيها أحد الرهبان النساك ، في واحد من السراديب الصخرية المحفورة في المكان .
            </b> المعمار<b>
تقع واجهة الكنيسة بالناحية الغربية على شارع ماري جرجس ، وهي من طابقين. وتوجد أمامها نافورة ، و قد بنيت بالطابع البازيليكي الشهير المكون من 3 أجنحة وردهة أمامية وهيكل يتوزع على 3 أجزاء، و هي مستطيلة الشكل، و صغيرة نسبيا فأبعادها حوالي 23.5 متر طولا و185 مترا عرضا و95 مترا ارتفاعا . وهي تتكون من صحن رئيسي وجناحين صغيرين ، و بينهما ثمانية أعمدة على كل جانب، و ما بين الصحن والجناح الشمالي صف من ثلاثة أعمدة عليها عقود كبيرة ذات شكل مدبب، و الأعمدة التي تفصل بين الأجنحة هي من الرخام فيما عدا واحدا من البازلت الأسود، و الملاحظ أن بها عدد من تيجان الأعمدة "كورنثية" الطراز. و في الجهة الشرقية من الكنيسة توجد ثلاثة هياكل هي: الأوسط يحمل اسم القديسة العذراء مريم ، و الأيمن باسم القديس يوحنا المعمدان ، و الأيسر باسم القديس ماري جرجس .

            إقامة مقر بابوي بمصر
بعد سيامه البابا خرستوذولس انتقل من الكنيسة المرقسية بالأسكندرية إلى مصر، واتخذ كنيسة المعلقة بظاهر الفسطاط مقرًا له. كما جدد كنيسة القديس مرقريوس وجعلها كاتدرائية كبرى ومركزًا لكرسيه، وجعل أيضًا كنيسة السيدة العذراء في حي الأروام مقرًا له يأوي إليه عند اللزوم وذلك برضى أسقف بابيلون. أما سبب ذلك فهو انتقال عظمة مدينة الإسكندرية إلى مدينة القاهرة، وكثرة عدد المسيحيين فيها، ولارتباطه بالحكومة. فصار البابا يعين أسقفًا للإسكندرية باسم وكيل الكرازة المرقسية.
</b>
        </string>

    <string name="DeirEl7banat">
        دير السبع بنات
يعد دير السبع بنات، الكائن بقرية وادي فيران التابعة لمدينة أبورديس بمحافظة جنوب سيناء، واحة للجمال وتحفة معمارية وأثرية، حيث تكسوه الخضرة من كل جانب ومزارع من الزيتون والفاكهة تعتمد على مياه المطار والآبار.
ويحيط بالدير سلاسل جبلية غاية في الجمال، وظل دير السبع بنات قبلة الراهبات، وممر النساك الأوائل من دول أوروبا وخاصة اليونان ورومانيا، تقدم إليه جميلات أوروبا راهبات متعبدات في تلك البقعة من الأراضي المباركة التي تحيطها الجبال من كل جانب.
بني الدير في وادي فيران منذ القرن الرابع بعد الميلاد ويعد أول وأعظم مركز مسيحي في شبه الجزيرة وكان مركز أساقفة سيناء وقد بنى في نفس التوقيت دير سانت كاترين ليكون مقرا لإقامة الراهبات، ويحظى الدير باهتمام كبير وتأتي إليه كل راهبات أوروبا لزيارته، وللدير مكانة كبيرة وسط أديرة العالم.
يقول رفعت النمر المسؤول عن الدير في تصريح خاص لـ"البوابة نيوز": "يوجد حاليا 5 راهبات بينهن 4 يونانيات وواحدة من رومانيا تترأسهن الراهبة "جناديا بنايوتي"، ويوجد بالدير 5 كنائس بخلاف كنيستين فوق جبل الطاحونة المحيط بالدير".
وأرجع النمر سبب تسمية الدير بهذا الاسم أنه كان يعيش فيه 7 راهبات منذ العصور الرومانية وتعرضن لاضطهاد الرومان ولمحاولات الاعتداء عليهن من قطاع الطرق والمجرمين، فصعدن لأعلى جبل وادى فيران وربطن ثيابهن ببعضهن وألقين بأنفسهن من أعلى الجبل.
وقال الدكتور عبدالرحيم ريحان، مدير عام البحوث والدراسات الأثرية والنشر العلمي بسيناء، إن وادى فيران يقع على بعد 60 كيلو شمال غرب دير سانت كاترين طوله 5 كيلو وعرضه ما بين 250 إلى 375 مترا.
وكان يتميز بغزارة المياه من الآبار والعيون التي تغذى حدائق الوادي، وقد نضبت بعض آبار الوادي، مما أدى لقلة المياه، وقد أخذ الوادي شهرته من وجوده في سفح جبل سربال العظيم الذي يبلغ ارتفاعه 2070 مترا فوق مستوى سطح البحر واسم سربال ارتبط بشجر النخيل عند سفح الجبل وكان الجبل محل تقديس قبل رحلة خروج بنى إسرائيل إلى سيناء.
ويحتضن وادي "فيران"، مدينة مسيحية متكاملة مكتشفة بسيناء تحوي آثارا عمرها أكثر من 1500 عام من القرن الرابع إلى السادس الميلادي شهدت قدوم المسيحيين إليها من أوروبا آمنين مطمئنين على أرض الفيروز في رحلتهم إلى القدس عبر سيناء، ومنهم الراهب كوزماس عام 535م، والراهب أنطونيوس عام 565م، وكان الوادي ملجأً للمتوحدين الأوائل بسيناء الذين لجئوا إليه هربًا من اضطهاد الرومان في القرن الرابع الميلادي وبنوا قلايا "مكان تعبد الراهب"، من أحجار الوادي، ما زالت باقية حتى الآن، كما يضم الوادي الجبل التاريخي الشهير وهو جبل البنات الذي يحتضن دير البنات الذي يعود للقرن الخامس الميلادي.
وأكد ريحان، أن وادي فيران، كنز أثري وسياحي وبيئي غير مستغل حتى الآن، وهو الوادي الذي حظى بزيارات الرحالة الأوروبيين منذ القرن السادس الميلادي.
وتابع: "سجلت مواطن الجمال في هذا الوادي لوحات الفنانة التشكيلية اليونانية إيليني بأولو، التي جمعت في لوحاتها الخالدة بين الأثر والشجر والبشر والطبيعة الخلاّبة".
وأشار إلى أن المنطقة الأثرية بوادي فيران، تضم مدينة بيزنطية متكاملة بتل محرض الأثري وتبلغ مساحته 400 متر طول 200 متر عرض له سور من القرن السادس الميلادي أساساته من الحجر والجزء العلوى من الطوب اللبن، وتضم المدينة منازل واضحة التخطيط، ومقابر على أطراف المدينة وأربعة كنائس منهم الكنيسة الأسقفية الخاصة بالكرسي الباباوي وكنيسة المدينة، وقد خصص جزء منها كمستشفى، وتعتبر مطرانية فيران، هي أقدم مطرانية بسيناء منذ عام 451 مترا، وكان بها مقعد الباباوية.
وأكد أن مطرانية فيران انتقلت إلى طور سيناء "منطقة سانت كاترين الحالية"، بعد بناء دير طور سيناء الذي أطلق عليه دير سانت كاترين في القرن التاسع الميلادي للقصة الشهيرة لسانت كاترين والعثور على رفاتها فوق قمة الجبل الذي عرف باسمها بعد ذلك.
وانتقل مركز مطرانية سيناء من وادى فيران إلى دير طور سيناء بعد بنائه بـ90 عاما، وأصبح دير سانت كاترين مركزًا لأبرشية سيناء وأصبح المطران يلقب "مطران دير طور سيناء وفيران وراية"، وراية مقصود بها مدينة طور سيناء الحالية.
وأضاف أن وادى فيران يحوى جبل الطاحونة المواجه لتل محرض الأثري ويتميز بجمال غير عادي ويرتفع 886 مترًا فوق مستوى سطح البحر، ويضم قلايا مسيحية من القرن الرابع الميلادي وكنائس من القرن الخامس والسادس الميلادي، بنيت بالأحجار الرملية الحمراء المأخوذة من نفس الجبل دليل على التفاعل بين الإنسان والبيئة واستخدموا مونة من الحيب، الناتج عن كثرة السيول، بالمنطقة، التي تجلب هذه المونة إلى سفح الجبل.
وأشار إلى أن الدور الحضاري لهذا الوادي مازال مستمرًا حتى الآن، فلقد حصل دير سانت كاترين على حديقة كبيرة عام 1898م، يسقيها خزان كبير بجوار تل محرض الأثري وقام راهبان من دير سانت كاترين ببناء كنيسة بهذه الحديقة عام 1970م، تسمى كنيسة سيدنا موسى وتم بناء دير حول هذه الكنيسة عام 1979م يتميز بأشجار السرو الباسقة رمزًا للخلود وخصص للراهبات التابعين لدير سانت كاترين ويسمى دير البنات الحديث.
وطالب "ريحان"، بالاستفادة من وادى فيران الكنز الأثري والطبيعي بتحويله لمتحف حضاري طبيعي مكشوف يضم الكنوز الأثرية، التي تؤكد التعايش الحضاري والتسامح على أرض مصر لتنشيط السياحة الثقافية والدينية بالوادي واستغلال مجاري السيول بالوادي بعمل سدود وخزانات لتوفير المياه وإعادة اللون الأخضر لأشجار الوادي التاريخية واستغلال الطبيعة المتفردة من جبال لها سحر خاص يجمع بين البشر والحجر والشجر في مكان واحد وذلك لتنشيط السياحة البيئية بالوادي

    </string>

    <string name="Deir_Almoharraq">
        يعتبر دير المحرق أحد مسارات العائلة المقدسة فى مصر خلال رحلة هروبها من بيت لحم فى فلسطين، حيث تعتبر الفترة التى قضتها العائلة فى هذا المكان من أطول الفترات، وتعتبر المغارة التى سكنتها العائلة هى أول كنيسة فى مصر بل فى العالم كله.
وخلال السطور التالية ننشر أبرز المعلومات عن دير المحرق أحد مسارات العائلة المقدسة.
1 - يقع دير السيدة العذراء على بعد حوالى 12 كيلومترا غرب مدينة ومركز القوصية بأسيوط.
2 – مكثت العائلة المقدسة في الدير فترة مقدارها "6 شهور و 10 أيام".
3 – بعد مكوث العائلة المقدسة تشيد الدير وبنيت فيه كنسية العذراء الأثرية وأول مذبح فى العالم وهو الحجر الذى كان يجلس عليه المسيح.
4 - ترجع شهرته بدير المحرق إلى أن الدير كان متاخمًا لمنطقة تجميع الحشائش والنباتات الضارة وحرقها.
5 - أشتهر بدير جبل قسقام، وقسقام أسم قديم منذ عصر الفراعنة وهو يتكون من مقطعين قُس.. وقام.. وقس هى اسم مدينة اندثرت حاليا كانت عاصمة الولاية الرابعة عشرة من الولايات الـ 22 التى كان مقسما بها صعيد مصر.
6 - يتضمن الدير المغارة التى لبثت بها العائلة المقدسة وكنيسة العذراء مريم وهي أقدم الكنائس فى العالم المسيحى وتم بناءها عام 38 ميلاديا وكنيسة الحصن أو كنيسة الملاك جبرائيل المبنى فى أواخر القرن السادس وبداية القرن السابع الميلادى.
7 – تعتبر كنيسة السيدة العذراء الأثرية بيت مهجور عاشت فيه العائلة المقدسة وبقى على مساحته حتى القرن 19، بعدها تحول فى العصر المسيحى إلى كنيسة وأنشئت حجرتان على جانبى الهيكل.

    </string>

    <string name="church_george">
        كنيسة القديس جورج أو كنيسة مارجرجس
 هي كنيسة أرثوذكسية يونانية داخل قلعة بابل في القاهرة القبطية. وهي جزء من دير القديس جاورجيوس البطريركي المقدس التابع لبطريركية الروم الأرثوذكس بالإسكندرية وجميع إفريقيا. هي الكنيسة المستديرة الوحيدة في مصر.
تاريخ بناء الكنيسة
تم تشييدها في القرن العاشر على قمة البرج الروماني بحصن بابليون. والكنيسة مرتبطة بدير سانت جورج. والكنيسة هي مقر كرسي بابا وبطريرك كنيسة الإسكندرية للروم الأرثوذكس.
تم إعادة بناء الهيكل الحالي بعد حريق عام 1904، انتهى البناء في عام 1909، منذ عام 2009، الدير تمت زيارتها رتبة أسقف مع لقب أسقف بابلوس ( "أسقف بابل")

    </string>
    

    <string name="saint_katreen">

دير سانت كاترين
دير سانت كاترين او دير القديسة كاترين للقدس المقدس هو دير أرثوذكسي شرقي يقع في شبه جزيرة سيناء، عند مصب مضيق عند سفح جبل سيناء أسفل جبل كاترين أعلى الجبال في مصر، بالقرب من مدينة سانت كاترين، مصر. تم تسمية الدير على اسم كاترين من الإسكندرية.
يقال عنه أنه أقدم دير في العالم، يعد مزارا سياحيا كبيرا، حيث تقصده أفواج سياحية من جميع بقاع العالم، وهو معتزل، يديره رئيس الدير وهو أسقف سيناء، والذي لا يخضع لسلطة أية بطريرك أو مجمع مقدس ولكن تربطه علاقات وطيدة مع بطريرك القدس لذلك فإن اسم بطريرك القدس يذكر في القداسات، على الرغم من أن الوصاية على الدير كانت لفترات طويلة للكنيسة الأرثوذكسية الروسية، ورهبان وكهنة الدير من اليونانيين وليسوا عربًا أو مصريين، شأنهم شأن أساقفة كنيسة الروم الأرثوذكس في القدس التي يسيطر عليها اليونانيين من عهود طويلة. وأسقف سيناء يدير إلى جانب الدير الكنائس والمزارات المقدسة الموجودة في جنوب سيناء في منطقة الطور وواحة فيران وطرفة.

تاريخ الدير
بني الدير بناء على أمر الإمبراطورة هيلين أم الإمبراطور قسطنطين، ولكن الإمبراطور جستنيان هو من قام فعلياً بالبناء بين أعوام 545م ليحوي رفات القديسة كاترين التي كانت تعيش في الإسكندرية.
يأتي أقدم سجل للحياة الرهبانية في جبل سيناء من مجلة السفر التي كتبها باللاتينية امرأة حاجّة تُدعى إيجيريا (إيثريا؛ القديسة سيلفيا من آكيتين) حوالي 381 / 2–386.
تم بناء الدير بأمر من الإمبراطور جستنيان الأول (527-565)، وهو يحوي مصلى بوش المحترق (المعروف أيضًا باسم «كنيسة سانت هيلين») أمر ببنائه الإمبراطورة كونسورت هيلانة، والدة قسطنطين الكبير، في الموقع الذي من المفترض أن يكون موسى قد رأى فيه الأدغال المشتعلة. يُزعم أن الشجيرة الحية على الأرض هي التي رآها موسى. هيكليا الدير ملك آخر الجمالون هو أقدم المعروف على قيد الحياة سقف الجمالون في العالم. الموقع مقدس للمسيحية والإسلام واليهودية.
خلال القرن السابع، تم القضاء على مرافقي سيناء المسيحيين المعزولين: بقي الدير المحصن فقط. لا يزال الدير محاطًا بالتحصينات الضخمة التي حافظت عليه. حتى القرن العشرين، كان الوصول يتم من خلال باب مرتفع في الجدران الخارجية. منذ بداية الحملة الصليبية الأولى، أثار وجود الصليبيين في سيناء حتى عام 1270 اهتمام المسيحيين الأوروبيين وزاد عدد الحجاج الجريئين الذين زاروا الدير. كان الدير مدعوماً من قبل التبعيات التابعة له في مصر وفلسطين وسوريا وكريت وقبرص والقسطنطينية.
أوسواري في دير سانت كاترين
يشكل الدير، إلى جانب العديد من التبعيات في المنطقة، كنيسة سيناء بأكملها، التي يرأسها رئيس أساقفة وهو أيضًا رئيس الدير. الوضع الإداري الدقيق للكنيسة داخل الكنيسة الأرثوذكسية الشرقية غامض: من قبل البعض، بما في ذلك الكنيسة نفسها، ويعتبر الأوتكيفاليك، من قبل الآخرين على الحكم الذاتي الكنيسة تحت الولاية القضائية لل كنيسة الأرثوذكسية اليونانية القدس. يتم تكريس رئيس الأساقفة تقليديًا من قبل بطريرك القدس للروم الأرثوذكس؛ أقام عادة في القاهرة في القرون الأخيرة. خلال فترة الحروب الصليبية التي اتسمت بالمرارة بين الكنائس الأرثوذكسية والكاثوليكية، كان الدير يرعاه كل من الأباطرة البيزنطيين وحكام مملكة القدس ومحاكمهم.
في 18 أبريل / نيسان 2017، أدى هجوم شنه تنظيم الدولة الإسلامية على نقطة تفتيش بالقرب من الدير إلى مقتل شرطي وإصابة ثلاثة من ضباط الشرطة

    </string>
    
    <string name="Deir_church_of_vergin_maddi">
        فى ضاحية المعادى وعلى شاطئ نيل القاهرة مباشرة، تقع كنيسة السيدة العذراء مريم، بطرازها الأثرى المميز، شاهدة على رحلة العائلة المقدسة إلى مصر، والتى اتخذ من سردابها مرفأ لعبور العائلة عبر النيل إلى الصعيد وتحديداً إلى جبل قسقام بأسيوط حيث يقع دير المحرق.
القمص أكليمندس وديع، راعى الكنيسة، قص لـ«الوطن» تاريخ المكان الذى يقول عنه إنه يعود إلى موسى النبى الذى ولد فى منطقة طرة، وحينما جاء فرعون وأراد قتل كل أطفال بنى إسرائيل، وضعته والدته فى «سبت» من البردى وألقت به فى النيل، وأخته سارت بجوار النيل تتابعه، حتى رأت ابنة فرعون «السبت» فى موضع منطقة كنيسة العذراء حالياً التى كانت تتخذها منطقة للاستحمام فى النيل وهى من أطلقت عليه اسم «موسى» وتعنى «ابن النيل»، واستغل هذا المكان حتى مولد السيد المسيح حينما أمر «هيرودس» بقتل أطفال بيت لحم جميعهم، فهربت العذراء مريم ويوسف النجار ومعهم السيد المسيح و«الداية» التى ولدت العذراء ورأت بعينيها غشاء البكارة حيث حملت وولدت وهى ما زالت عذراء
وأضاف «أكليمندس» أن العائلة المقدسة سارت فى طريق الهروب لمصر إلى كنيسة أبوسرجة بمصر القديمة قبل أن تصل إلى كنيسة العذراء بالمعادى ومكثوا فيها فى طريق الهروب لمدة 3 أيام أثناء توجههم إلى جبل قسقام بأسيوط (دير المحرق)، ومكثوا فيها أيضاً أثناء عودتهم إلى بيت لحم ولكن لم تُعرف المدة التى مكثوا فيها فى تلك المنطقة المعروفة بمنطقة «العدوية»، وهم من كانوا يمتلكون هذه الأرض فى هذا الوقت، لذا سميت بكنيسة ودير السيدة العذراء مريم بالعدوية.
وفيما يتعلق ببناء الكنيسة، قال «وديع» إن الملكة هيلانة والدة الإمبراطور الرومانى قسطنطين الكبير، التى اكتشفت «الصليب المقدس» الذى صلب عليه المسيح، طلبت من ابنها أن يبحث عن كل مكان ذهبت إليه العائلة المقدسة وأن يبنى فيه كنيسة باسم العذراء مريم، ومن بين هذه الأماكن كانت كنيسة العذراء مريم بالمعادى فى القرن الرابع الميلادى، والتى رممت على مر العصور، وكان آخر ترميم لها فى القرن الحادى عشر الميلادى، حيث كانت هناك قافلة مارة بالنيل محملة بالأسلحة فانفجرت أمام الكنيسة ما أدى إلى تدميرها بالكامل، وأعيد بناؤها مرة ثانية فى نفس المكان.
«أكليمندس»: شاهدة على التقاط «موسى» من النيل إلى قصر فرعون.. ولم يبق منها سوى 3 قباب و3 مذابح
وأشار القمص أكليمندس إلى أن الكنيسة تحتوى على 3 هياكل و3 قباب، وبها «بئر» كانت تشرب منها العائلة المقدسة، ولكن هذه البئر نظراً لعدم تطهيرها خلال الفترة الأخيرة نضبت منها المياه، لافتاً إلى أنه إذا تم تطهير البئر فإن مياه النيل العذبة ستخرج منها، مضيفاً أن الكنيسة بها أكفان بعض القديسين، وبها أيقونة تحكى قصة حياة العذراء مريم منذ ولادتها وحتى وفاتها، وتضم الكتاب المقدس بالحجم الكبير منذ عام 1976 الذى وجده راعى الكنيسة ويدعى القس بشارة طافياً على سطح النيل، ومشبعاً بالمياه ومفتوحاً على سفر أشعياء الأصحاح 19 الذى توجد به آية تقول: «مبارك شعبى مصر»، فضلاً عن احتواء الكنيسة على السلم الأثرى الذى يصل إلى قاع النيل والمقام عليه «قبة» وبه مذبح، وكانت المياه قبل بناء السد العالى تغرق السلم وتتدفق إلى داخل الكنيسة، ولكن بعد بناء السد العالى وبناء على طلب وزارة الرى والموارد المائية تم بناء رصيف أمام السلم لحماية المبانى أخفى بعض أدراجه ولكن ما زالت بعض الأدراج موجودة وتستخدم فى الصعود والنزول عليها.
وتابع راعى الكنيسة أن أمام الكنيسة سلم آخر يصل بسرداب مار أسفل الكنيسة ويصل حتى النيل، وترى فى نهاية هذا السرداب دير أبوسيفين فى الجهة المقابلة، وكان يستخدم السرداب فى نقل الأشخاص وما زال موجوداً وتمت إعادة ترميمه ووضعت فيه أيقونة للسيدة العذراء والسيد المسيح.
وأوضح القمص أكليمندس أن الكنيسة أعيد ترميمها بالكامل فى سبعينات القرن الماضى، ولم يبق من الكنيسة الأثرية سوى 3 قباب و3 مذابح، ويأتى إلى الكنيسة سياح من كل مكان، وعقب قرار اعتماد مسار العائلة المقدسة فى مصر، هناك تنسيق بين وزارة السياحة والكنيسة ممثلة فى الأنبا دانيال، أسقف المعادى وتوابعها لترتيب التعامل مع هذا الأمر

    </string>
    
    <string name="Deir_Maryam_Badranek_Assiut">
        يقع دير العذراء بالجبل الغربي لمدينة أسيوط وعلى أرتفاع مائة متر من سطح الأرض الزراعية، ويبعد عن المدينة عشرة كيلومترات تقطعها السيارة في ربع ساعه، وللذهاب إلى الدير يعبر الزائر بالمدينة غربا حتى يرى نفسه في مواجهة جبل اسيوط الواقف منتصبا وعنده يتجه جنوبا ثلاثة كيلومترات أخرى إلى قرية درنكه ثم يتجه نحو الطريق الصاعد إلى الجبل مسافة كيلو متر وفي نهايته تصل السيارة أمام أبواب الدير. كما يمكن للزائرأن يصل إلى الدير عن الطريق الدائرى الذي يبدا عند الكيلو 3 ثلاثه قبل الدخول إلى مدينة اسيوط من الجهة الشمالية وعند الكيلو 4 أربعه من الجهة الجنوبية.
جاء المسيح له المجد إلى مصر وهو طفل صغير مع امه مريم العذراء والقديس يوسف النجار، إذا تركت العائلة المقدسة فلسطين وطنها وأتجهت نحو البلاد المصرية، قاطعه صحراء سيناء حتى وصلت شرقي الدلتا مجتازه بعض بلاد الوجه البحرى فالقاهرة ومنها إلى صعيد مصر حتى مدينة أسيوط، ثم إلى جبلها الغربي حيث المغارة المعروفة التي حلت بها العائلة المقدسة، وفيما بعد قام بجانبها دير العذراء الذي يرتبع فوق صدر هذا الجبل مطلا على الوادى الأخضر الممتد شرقا حتى مجرى نهر النيل، وكان مجئ العائلة المقدسة إلى جبل اسيوط في شهر أغسطس وهو الذي يحل فيه صوم العذراء، ولهذا يقيم الدير احتفالاته الدينية سنويا أبتداء من يوم 7 سبعه أغسطس حتى 21 الحادي والعشرين منه كل عام
كنائس الدير
بالدير مجموعه من الكنائس أقدمها كنيسة المغارة، وطول واجهتها 160 مائه وستون مترا وعمقها 60 ستون مترا وهي منذ نهاية القرن الأول المسيحي، ومما جدير بالذكر أن مغارة الدير هذه ترجع إلى حوالى 2500 الفين وخمسمائة سنه قيل الميلاد، وبالدير كثيرا من الابنيه يصل بعضها إلى خمسة أدوار، وبها قاعات كبيره للخدمات الدينية والاجتماعيه والانشطه الفنية، وحجرات للضيافه والاقامه.
رسالة الدير
للدير رسالته الدينية، فمنذ فجر المسيحية أستمر المسيحيون يتوارثون الاقامه به، ولما بدات الحركة الرهبانية في القرن الرابع المسيحي قامت بهذه المنطقة أديره كثيره للرهبان وللراهبات ومن أشهر الذين عاشوا به القديس يوحنا الاسيوطى. ويقيم الدير الصلوات وسر العماد يوميا، ويستقبل الزائرين من الساعة السادسة صباحا وبغلق أبوابه السادسة مساء ولكن يمتد الميعاد إلى الحادية عشر مساء خلال شهر أغسطس، أما المبيت بالدير فيكون بموجب تصريح سابق. ويعتبر دير العذراء بجبل أسيوط من المعالم السياحية الهامة في البلاد المصرية
يقصده الألاف من الزائرين أجانب ومصريين على مدار السنة ليتعرفوا على المكان الذي انتهت اليه مسيرة العائلة المقدسة ومنه بدأت رحلة العودة. ولقد تجلت العذراء بصورة نورانية وما زالت تظهر بين الحين والآخر في هذا الدير المبارك حيث يجد الناس الهدوء والراحة والسلام والمسرة.

    </string>
    
    <string name="Deir_Maryam_Mostorod">
        اُطلق على العديد من الكنائس المصرية و العالمية اسم السيدة العذراء مريم تكريمًا لهذه المرأة ذات الخصوصية في حياة الأقباط و مدى تأثرها على العالم أجمع و المسيحين خصوصًا , و تحتفل كافة الكنائس حاملة هذا المُسمي بأعياد خاصة بالعذراء بشكل خاص فى العالم المسيحي أجمع .
ومن أبرز الكنائس حاملة هذا الاسم العظيم كنيسة العذراء بمسطرد و ذلك لخصوصية الأحداث التاريخية التي شهدتها هذا الكنيسة و الآثار التي يقصدها كل مسيحي سائح أو مهاجر فتعتبر هذا الكنيسة علامة أثرية لمصر يقصدها السائحون حين يأتون إلى هذا البلد.
تُعتبر كنيسة السيدة العذراء بمسطرد التابعة لإيبارشية شبرا الخيمة بمحافظة القليوبية أهم الكنائس حيث يتخد الاحتفال بها شكلا بالمولد و يتوافد المسيحيون من كل حدب التماسًا للبركة الخاصة التي تتمتع بها هذه الكنيسة و التي تأتي من تاريخها الحافل و رحلة العائلة المقدسة بها.
تأسست هذه الكنيسة تقريبًا في القرن الثاني عشر الميلادي وقد ذكرت في كثير من كتب تاريخ الكنسي, حيث أنها إحدى محطات العائلة المقدسة في مصر التي انحدرت إليها من الزقايق و تشتهر بكنيسة ( المحمة) و ذلك الاسم اتخدته الكنيسة بعد أن قامت السيدة العذراء مريم بغسل الطفل يسوع المسيح و ملابسه في البئر الموجود الأثري.  تم اكتشاف هذه البئر المبارك على يد البابا غبريال الأول عام 1481 و كانت عبارة عن معبد يهودي, وأثناء وجود العائلة المقدسة في مصر استقرت لمدة ثلاثة أيام و كانوا يستخدمون هذه البئر طوال فترة إقامتهم.  تعتبر هذه البئر رمزًا أثريًا ليس مرتبطًا بالأقباط فحسب فهي منبع ماء للإنسانية أجمع و تكمن خصوصية هذه البئر المبارك لدى المسيحيين في استخدام السيدة العذراء الطاهرة البتول لمائها و هو ما جعل هناك معتقدا أن من يستخدم ماء هذه البئر قد يُشفى من المرض و التعب.  و بعد أن دخلت العائلة المقدسة مصر من الشرق هاربة من العسكر , قد استقرت بكهف صغير داخل القبة أو ما تعرف الآن بمسطرد وبارك الطفل يسوع المسيح أرض هذه الكنيسة لذلك هذه الكنيسة لها خصوصية لدى الأقباط داخل مصر.

    </string>

    <string name="chu">كنيسة السيدة العذراء حارة الروم (كنيسة العذراء المغيثة) بالغورية القاهرة بمصر. بُدئ في إنشاء هذه الكنيسة في أواخر القرن الخامس أو مطلع القرن السادس الميلادي. وتمت عمارتها في منتصف القرن المشار إليه على عهد البابا أرسيوس الأول. إلا أنها تهدمت، فأمر بغلقها سنة 1026م.إقامة مقر بابوي بمصر
بعد سيامه البابا خرستوذولس انتقل من الكنيسة المرقسية بالأسكندرية إلى مصر، واتخذ كنيسة المعلقة بظاهر الفسطاط مقرًا له. كما جدد كنيسة القديس مرقريوس وجعلها كاتدرائية كبرى ومركزًا لكرسيه، وجعل أيضًا كنيسة السيدة العذراء في حي الأروام مقرًا له يأوي إليه عند اللزوم وذلك برضى أسقف بابيلون. أما سبب ذلك فهو انتقال عظمة مدينة الإسكندرية إلى مدينة القاهرة، وكثرة عدد المسيحيين فيها، ولارتباطه بالحكومة. فصار البابا يعين أسقفًا للإسكندرية باسم وكيل الكرازة المرقسية.مقر بابا الإسكندرية
البابا متاؤس الرابع كان آخر من سكن القلاية البطريركية في حارة زويلة لأنه نقل كرسيه إلى كنيسة السيدة العذراء حارة الروم في سنة 1660 م أول أيام رسامته. في سنة 1800 م في أيام البابامرقس الثامن انتقل مركز البطريركية من حارة الروم إلى الكاتدرائية المرقسية بالأزبكيه..عمارة الكنيسة
 تنخفض عن مستوى أرض الشارع بمتر ونصف المتر تقريباً. تتكون عمارة الكنيسة من منشأة على اسم الأمير تادرس المشرقي تضم ديراً للراهبات وكنيستين إحداهما للسيدة العذراء والأخرى لمار جرجس.

تشتمل كنيسة السيدة العذراء على واجهة جنوبية يتوسطها مدخل عبارة عن فتحة باب مستطيلة يغلق عليها مصراع خشبي من حشوات مجمعة تزينها أشكال هندسية بسيطة. يفضي الباب إلى صحن وجناحين وثلاثة هياكل، يغطيها سقف عبارة عن اثنتي عشرة قبة منها ثلاث فوق الهياكل، وتسع فوق الصحن والجناحين. وينفصل هذا الصحن عن حوش المدخل بخمس دعائم، وبه منبر ذو سلم خشبي حلزوني يستند إلى الدعامة الشمالية لمكان المرتلين. وقد فرش جزء من أرضيات هذا القسم من الكنيسة بخشب مستحدث بينما ظل الجزء الآخر مفروشاً ببلاطات حجرية قديمة.
    </string>



    <string name="sergio">كنيسة أبى سرجة الأثرية أو كنيسة الشهيدين سرجيوس وواخس هي الكنيسة الأثرية المشيدة فوق المكان الذي أقامت فيه العائلة المقدسة أثناء رحلة الهروب وبها مغارة الهروب عند الهيكل. وموقعها الحالي هو ما يعرف باسم مجمع الأديان بالقاهرة القديمة، داخل حصن بابليون بالقرب من بنى عذرا اليهودى (بينه وبين كنيسة بربارة).الكنيسة
 مكرسة لسرجيوس وباخوس، اللذين استشهدا خلال القرن الرابع في سوريا على يد الإمبراطور الروماني ماكسيميان. الميزة الأكثر إثارة للاهتمام هي القبو حيث يقال إن مريم ويوسف والطفل يسوع قد استراحوا. يبلغ عمق القبو 10 أمتار، وعندما ترتفع مستويات النيل، غالبًا ما تغمره المياه.تم بناء الكنيسة في القرن الرابع وربما تم الانتهاء منها خلال القرن الخامس. تم حرقه أثناء حريق الفسطاط في عهد مروان الثاني حوالي 750. ثم تم ترميمه خلال القرن الثامن، وأعيد بناؤه وترميمه باستمرار منذ العصور الوسطى ؛ ومع ذلك، لا يزال يعتبر نموذجًا للكنائس القبطية المبكرة. مرة أخرى، توجد أثمن وأقدم الأيقونات على الجدار الجنوبي. قاعة مركزية واسعة مقسمة إلى ثلاث بلاطات بصفين من الأعمدة.لبابا كريستودولوس
بحلول القرن الحادي عشر الميلادي، تم نقل مقر بابا الإسكندرية الأقباط الأرثوذكس، ومقره تاريخياً في الإسكندرية، مصر إلى القاهرة حيث انتقلت السلطات الحاكمة من الإسكندرية إلى القاهرة بعد الغزو العربي لمصر وأثناء فترة حكم البابا كريستودولوس في القاهرة. أصبح المقر الثابت والرسمي للبابا القبطي بالكنيسة المعلقة بالقاهرة عام 1047.</string>

    <string name="Marmina">
        دير مارمينا العجائبي
جاء فى كتاب "ميمر الشهيد العظيم مارمينا العجائبى " للقمص يوحنا السبكى ص 68 : " أن السيد المسيح قد ظهر للقديس مارمينا فى السجن قبل إستشاده بعشرين يوماً ووعده بعده وعود منها : " وأجعل جميع الشعوب يأتون إلى بيعتك ويقدمون لها الهدايا والقرابين وأجعل ملائكة نورانية ملازمين لبيعتك "

وجاء فى أحد المخطوطات عن القديس مار مينا العجائبى أن الرب قال له : " لا تخف يا حبيبى .. أنا أجعل كثيراً يزور بيعتك .. وأنا أدع أثنين وسبعين بلداً يقدمون الهدايا لبيعتك " كتاب الخدمة والإتضاع فى حياة البابا كيرلس السادس إصدار - أبناء البابا كيرلس السادس ص 34

الدير القديم

وصلت رفات الشهيد مارمينا واستقرت في مزارها القديم بالآثار نحو عام (312 – 315 م).
بنيت أول كنيسة للشهيد بمريوط بين عامي 320 – 325 م في عهد الملك قسطنطين الكبير.
بتزايد عدد الزوار وطالبي المعجزات جدد البابا أثناسيوس الرسولي الكنيسة الأولي ووسعها كثيراً .
لما كثر جداً عدد الزوار بنى الأنبا ثيؤفيلس البابا 23 (385 – 412 م) كاتدرائية ضخمة شرق الكنيسة الأولي كما جدد ووسع الكنيسة الأولي وبني في غربها معمودية كبيرة.
مع ذيوع شهرة القديس وازدياد عدد الزوار تحولت المنطقة إلى مدينة سياحية هامة انتشرت فبها الكاتدرائيات والكنائس الرخامية والمنشات العديدة كالحمامات والفنادق .
بازدياد عدد الرهبان إلى مئات أنشأ بالمنطقة دير عظيم كان يزداد أتساعا بمرور الوقت . كما امتد نشاط بعض رهبانه للكرازة بأوربا . وتحتفظ الكنيسة الأيرلندية في صلواتها إلى يومنا هذا بصلاة خاصة للآباء الرهبان الأقباط الذين حملوا لهم شعلة الإيمان.
وقعت المدينة بكنائسها مطمعاً للأجانب الخلقدونيين وإغارات الفرس والبربر والفتح العربي والخلفاء الأتراك ….. إلى أن جاء القرن الثالث عشر فغرب مجد المدينة وكنائسها أثر التخريب الشامل الذي حل بها وعدم استتباب الأمن فيها.
انتقل جسد الشهيد عبر رحلة طويلة من مريوط إلى كنيسته بفم الخليج بمصر القديمة في النصف الأول من القرن الرابع عشر.
قضى محمد على باشا (1805 – 1848 ) على البقية المتبقية من الكنائس والمنشآت بالمنطقة لمنع عمليات السلب والنهب التي تفشت بالمنطقة حيث استغل اللصوص هذه الأطلال المهجورة كأوكار لهم . ثم عصفت الطبيعة أيضا لتجعل المكان أكواماً من التراب والحجارة.
بدأت عمليات الكشف الأثرى للمنطقة سنة 1905 م على يد العالم الألماني ك . م . كوفمان ثم تلتها أبحاث أخرى على فترات متباعدة للمتحف اليوناني الروماني بالإسكندرية والمتحف القبطي بالقاهرة وغيرهم.

الدير الحديث

بدأ الشروق يلوح للمنطقة من جديد على يد البابا الأنبا كيرلس السادس حيث بدأ العمل بالصلاة بين الأطلال في أول عيد للشهيد بعد سيامته بطريركاً في 1959 م.
اشترى البابا كيرلس السادس المساحة المقام عليها الدير الحديث مجاورة تماماً للمنطقة الأثرية وبدأ التعمير من جديد.
أعاد البابا الأنبا كيرلس السادس جزء من رفات الشهيد مارمينا العجائبى من كنيسته بفم الخليج إلى دير مارمينا بمريوط في فبراير 1962 م .
بدأت عمليات الكشف الأثرى تأخذ صفتها المنتظمة منذ أن أنشأ البابا كيرلس السادس الدير الحالي حيث بدأ المعهد الألماني للآثار بالقاهرة العمل منذ 1961 م بإشراف العالم الألماني د . بيتر جروسمان لبضعة شهور سنوياً .
سلم البابا كيرلس السادس أمانة الديرة لتلميذه الخاص القمص مينا أفا مينا (وهو المتنيح الأنبا مينا أسقف الدير) ليواصل عمل البابا كيرلس السادس في التعمير الروحي والإنشائي للدير .
وضع البابا كيرلس السادس حجر الأساس لكاتدرائية مارمينا بمريوط في عام 1961 م ولكن الإنشاءات بدأت فعلا عام 1969 م ولازال العمل جارى في تشطيبها.تنيح البابا كيرلس السادس في 30 أمشير 1687 ش . 9 مارس 1971 م . وكان قد تسلم تلميذه القمص مينا أفا مينا ( المتنيح الأنبا مينا) وصيته بأن يدفن في دير مارمينا.
تفضل قداسة البابا شنوده الثالث بتنفيذ وصية قداسة البابا كيرلس السادس ونقل جسده الطاهر في احتفال مهيب يوم 24 نوفمبر 1972 م.
افتتح البابا شنوده الثالث كاتدرائية مارمينا بمريوط بالصلاة بعد اكتمال الهيكل الإنشائي عقب عيد استشهاد مارمينا 17 هاتور 1693 ش ( 26 نوفمبر 1976 م ) وسام بهذه المناسبة أربعة رهبان جدد للدير .
قام البابا شنوده الثالث بسيامة القمص مينا أفا مينا رئيس الدير أسقفاً على الدير في 17 بشنس 1696 ش ( 25 مايو 1980 م ) تقديراً للمسئولية الكبيرة التي تركها له البابا كيرلس السادس.
وجهت منظمة اليونسكو 1979 م عناية خاصة بمنطقة أبو مينا الأثرية إذ أقرتها ضمن الـ 57 منطقة في العالم – كتراث إنساني – يجب العناية به والمحافظة عليه عالمياً وقد أصدرت بهذا الصدد كتاباً عام 1982 م بعنوان ( ALEGACY FOR ALL) يحوي وصفاً موجزاً لكل من هذه الـ57 منطقة كتسجيل تاريخي للحضارة الإنسانية.
وبعد نياحة نيافة الحبر الجليل الأنبا مينا يوم 11/12/1996م، قام قداسة البابا شنوده الثالث البطريرك الـ117 بسيامة الأنبا كيرلس آفا مينا أسقفاً ورئيساً للدير في 8 بؤونه 1719 ش الموافق 15 يونيه 2003م
وفي عام 2005 قام قداسة البابا شنودة الثالث بتدشين الكاتدرائية مارمينا الكبرى بالدير وسط حضور العديد من الأباء أعضاء المجمع المقدس.
وكان البابا شنودة يزور الدير كثيراً حيث كان أحياناً يصلي البصخة بالدير كذلك تطيب جسد الشهيد في أعيده.
وقام قداسة البابا تواضروس الثاني يوم 2 سبتمبر 2013 بتدشين أول كنيسة على أسم القديس العظيم البابا كيرلس السادس وذلك في دير مارمينا

    </string>
    <string name="Abo_mena">
        منطقة ابو مينا الاثرية
منطقة أبو مينا الأثرية تقع عند الحافة الشمالية للصحراء الغربية التي يطلق عليها بدو المنطقة اسم (أبو مينا) والتي كانت فيما مضي قرية صغيرة حيث كان مدفن القديس مينا، وكانت المنطقة حتي العصور الوسطي المبكرة أهم مركز مسيحي للحج في مصر والمنطقة تقع غرب مدينة الإسكندرية يالقرب من مدينة برج العرب الجديدة، حيث يوجد مدق صحراوي واضح المعالم يمتد لمسافة 12 كيلو مترا في اتجاه الجنوب حتي يصل الي منطقة الاثار. وقد اكتشف هذا المكان في عام 1905 علي يد عالم الاثار الألماني (كوفمان) حيث تمكن في صيف عام 1907 من الكشف عن أجزاء كبيرة منه. سجلت الحكومة المصرية منطقة أبو مينا كموقع أثري طبقًا للقرار رقم 698 لعام 1956. وفي عام 1979 قررت منظمة اليونسكو إدراج الموقع ضمن قائمة التراث العالمي. وبذلك أصبح واحدًا من أهم الأماكن التاريخية بمصر.
الموقع
تقع منطقة أبو مينا الأثرية بجوار مدينة برج العرب الجديدة غرب مدينة الإسكندرية على بعد نحو 120 كيلومتر وتضم مجموعة من الآثار القبطية والكنائس والأديرة، في الفترة ما بين 312 - 315 م تم نقل رفات الشهيد "مارمينا" للدير، وتم بناء أول كنيسة في منطقة مريوط ما بين عامي 320- 325م، وترجع إلى الإمبراطور قسطنطين جدير بالذكر أن المنطقة تعرضت للاندثار في القرن الـ13 بسبب غارات الأتراك والفرس على المنطقة، وفي القرن الـ14 تم نقل رفات القديس مارمينا إلى كنيسة مارمينا في منطقة مصر القديمة.
التهديد
أصبحت منطقة أبو مينا الأثرية منطقة مهددة بالخطر منذ عام 2001 بسبب ارتفاع منسوب المياة الجوفية والأملاح في المنطقة وقامت الحكومة المصرية بعدة مشاريع محاولة لحماية المنطقة والحفاظ عليها حيث وضعت خطة لمعالجة مشكلة المياه الجوفية تتضمن سلسلة من التحسينات على نظام الصّرف الصّحي حول الموقع الذي تبلغ مساحته 1000 فدان، منها مساحة 217 فدانا تحيط بمنطقة الآثار الرئيسية، وترميم أنابيب وآبار ومضخات تحويل المياه من الموقع، وتغيير أنظمة الرّي التي يستخدمها المزارعون في محيط الموقع إلى نظام التنقيط للحد من المياه التي تتسرب تحت الأرض في المنطقة، حيث تحتوي هذه الأرض على 16 قرية تمثل محاصيلها الرئيسية الصيفية الذرة والطماطم، في حين أنها تزرع القمح والشعير والبنجر في الشتاء هذا وقد أنهت وزارة السياحة والآثار نسبة 80% من مشروع إحلال وتجديد ورفع كفاءة منظومة خفض منسوب المياه الجوفية بمنطقة أبو مينا الأثرية غربي الإسكندرية.

    </string>

    <string name="bola">
        دير الانبا بولا
يقع أقدم أديرة العالم في على هضبة مرتفعة، في حضن الجبل بطريق رأس غارب الزعفرانة شمال محافظة البحر الأحمر وبالتحديد على مسافة 25 كم من جنوب قرية الزعفرانة متفرعا من الطريق الرئيسي الزعفرانة غارب بامتداد 12.5 كم غربًا داخل الصحراء الشرقية، في اشتياق لزائريه، حيث توقفت الزيارات منذ عام ونصف طبقًا للإجراءات الاحترازية والوقائية في مواجهة جائحة فيروس كورونا التي اجتاحت البلاد.
دير الأنبا بولا، أقدم اديرة العالم، قال بشار أبو طالب نقيب المرشدين السياحيين بالبحر الأحمر، إن دير الأنبا بولا يعد أقدم الكنائس والأديرة في العالم، والتي تعود للعصور البيزنطية، حيث تأسس في القرن الرابع الميلادي بواسطة تلاميذ الأنبا «أنطونيوس»، وتم تشييده على هضبة مرتفعة ويضم الدير ثلاث كنائس الأولى كنيسة القديس «مرقوريوس»، الثانية كنيسة «الملاك ميخائيل» ثم كنيسة القديس «بولا» وهى مشيدة فوق المغارة التي عاش فيها القديس «بولا» والثلاثة كنائس أثرية وأقدمهم كنيسة القديس بولا الأثرية.
دير الأنبا بولا، يوفر مناخ للرهبان، ويضيف أبو طالب، أن الدير يمتلك أدوات من أهم العناصر التي توفر مناخ للرهبان ومؤنهم، حيث يحوي عين ماء والتي هي أصل الحياة، ويضم قلالي للرهبان القديمة والحديثة وهي عبارة عن صوامع للسكن والعبادة ومطحنتا الغلال الأثريتان والمائدة الأثرية القديمة والحديثة، والمعصرة، وبالدير بعض المناخس المعدة للمراقبة في أركان الدير، السراديب، السقاطات، مائدة أثرية، وبعض الطواحين، المعاصر، آبار المياه ثم مكتبة كبيرة بها كثير من الرسوم والمخطوطات والأعمال الفنية.
    </string>


    <string name="bishoy">
        دير الانبا بيشوي
تاريخ الدير
في أواخر القرن الرابع الميلادي تأسس الدير تحت قيادة القديس الأنبا بيشوي كتجمع رهباني ويشمل كنيسة الأنبا بيشوي وقلالي الرهبان وبئر مياة بدون أسوار.
في أواخر القرن الخامس الميلادي أثناء حكم الإمبراطور زينون اقيم الحصن وهو يتكون من ثلاثة طوابق أ – الطابق الأول يشمل بئر مياة، ومطحنة غلال، ومعصرة زيت، ومخاذن . ب – الطابق الثاني وبه مدخل الحصن عن طريق شبه كوبري خشبي متحرك … كما يوجد به فرن وكنيسة علي أسم القديسة العذراء مريم . ج – الطابق الثالث وهو السطح وبه كنيسة علي أسم الملاك ميخائيل، ومغارتين.
في القرن التاسع الميلادي أقيمت الأسوار الحالية للدير علي مساحة حوالي 3 أفدنه.
في القرن الرابع عشر الميلادي قام البابا بنيامين الثاني البطريرك 82 الذي كان علي السدة البطريركية ما بين 1327 – 1339 م بعمل ترميمات واسعة للدير بسبب النمل الأبيض الذي عرض سقف الكنيسة للانهيار.
كنوز الدير تتمثل في أجساد القديسين الموجودة حيث يوجد جسد القديس العظيم الأنبا ييشوي والأنبا بولا الطموهى في أنبوبة واحدة في المقصورة بالخورس الأول. كما يوجد جسد البابا بنيامين 52 بالخوس الثالث بكنيسة القديس العظيم الأنبا ييشوي. يوجد ايضا  جسد البابا شنودة الثالث 117 بالمزار بحديقة الدير.
الوصف العام
دير الأنبا بيشوي حبيب المسيح هو أكبر أديرة وادي النطرون العامرة مساحة، فمن حيث المساحة الأثرية دون المساحة المضافة تبلغ حوالي فدانين و16 قيراطاً، ويتخذ الدير شكل رباعي الأضلاع تحدده الأسوار المحيطة به. ويقع مدخل الدير في النهاية الغربية للسور الشمالي، ويتكون من الداخل من مجموعة من المباني أهمها الحصن، ويقع في الزاوية الشمالية الغربية من الدير. وفي القسم الجنوبي من الدير، تقع كنيسة الأنبا بيشوي وملحقاتها التي تتمثل في «المائدة» وتقع في الغرب؛ وهيكل كنيسة الأنبا بنيامين وتوجد في الشمال؛ وكنيسة أبو سخيرون؛ وكنيسة مار جرجس؛ والمعمودية في الجنوب. أما في وسط الدير؛ فتظهر الحديقة محيطة بها عدة مباني، فمن الجهة الشمالية تطل قلالي حديثة نسبياً بُنيت منذ 60 عاماً ويعلوها المطعمة، أما من الجهة الجنوبية فتوجد قلالي مبنية منذ القرن التاسع ما زالت تُستعمل حتى الآن، أما من الجهة الشرقية فتوجد قلالي حديثة الإنشاء، ويطل من الجهة الغربية مقبرة الرهبان المسماة بالطافوس.

وبجوار السور الجنوبي، توجد قلالي قديمة تغطيها أقبية. أما في الركن الجنوبي الشرقي من الدير يوجد كل من المطبخ والطاحونة القديمة والمخبز القديم. وإلى الشمال كان يوجد صف ثانٍ من القلالي ولكنه تهدم، وحل محله بيت الضيافة الجديد الذي شيده رئيس الدير القمص بطرس عام 1926 (منذ 96 سنة). ويحتوي الدير على مكتبة تُعد من أصغر مكتبات الأديرة، ولقد كانت مكتبة الدير الأصلية في الحصن، ثم نُقلت إلى مبنى خاص بها في الدور الأرضي من بيت الضيافة الجديد، ثم أصبحت بعد ذلك في الحجرة الكائنة فوق المضيفة الملاصقة للسور الشمالي، حتى تم إنشاء مكتبة ضخمة في عهد البابا الحالي عام 1989 (منذ 33 سنة). كما حدثت توسعات عديدة في الدير في عهد البابا شنودة الثالث في الجهة الجنوبية خلف السور الأثري الجنوبي، حيث أنشأ بيتاً للخلوة لإقامة الكهنة الجدد، ومبنى للضيافة يتكون من أربعة أدوار، كما أصبح للدير سبع بوابات ومنارات يعلوها الصليب، ويوجد بالدير أيضاً مقر خاص للبابا وبجواره مخزن متحفي لحفظ آثار الدير. ولقد تم ترميم سور الدير والحصن وكنيسة الأنبا بيشوي تحت إشراف هيئة الآثار المصرية.

    </string>

    <string name="antonios">
        دير الانبا انطونيوس
يعد دير الأنبا انطونيوس أول دير أنشيء في العالم وينسب اسمه إلي الأنبا أنطونيوس أول الرهبان في العالم وأب جميع الرهبان.
ويقع دير الأنبا أنطونيوس علي سفح جبل الجلالة القبلي بصحراء العرب بمصر، وتمثل مساحة الدير 18 فدانًا ، ويرجع تاريخ الدير إلي إقامة الأنبا أنطونيوس فى مغارته والتفاف عدد كبير من الرهبان حوله ما دعا إلى بناء كنيسة يجتمع فيها مع الرهبان .
ويشمل الدير مخزن للطعام ومطبخ وقلالى وذلك على مساحه لا تزيد عن 3 أفدنة يضمها سور من الحجر ، وفى أيام حكم الإمبراطور جستنيان عام 537م ضاعف الإمبراطور مساحته فبعد أن كانت ثلاثة أفدنة أصبحت ستة أفدنه .
تم تعمير الدير بعد رسامة الراهب روفائيل السريانى بطريركا فى أكتوبر سنة 1525م باسم البابا غبريال السابع الـ 95 من بطاركة الإسكندرية فأرسل 20 راهباً من دير السريان الذى كان يسكنه فى ذلك الوقت 63 راهباً إلى دير الأنبا أنطونيوس .
ويضم الدير 13 كنيسة ، وهم: كنيسة الأربعة حيوانات غير المتجسدين ، كنيسة الأنبا انطونيوس الأثرية، كنيسة رئيس الملائكة ميخائيل، كنيسة القديسين بطرس وبولس الرسولين، كنيسة الأنبا مرقس الأنطونى ، كنيسة الأنبا بولا والأنبا أنطونيوس الجديدة ، كنيسة السيدة العذراء، كنيسة الشهيد مارجرجس، كنيسة الشهيد أبانوب والست رفقة، كنيسة القديس بولس البسيط ، كنيسة الصخرة ، كنيسة فى وسط الجبل تظهر من الباب الكبير للدير، مذبح الأنبا أنطونيوس.
    </string>
    <string name="Baramus">
        دير البراموس
 يرجع تاريخه إلى القرن الرابع الميلادي ، وترجع تسميته باسم دير السيدة العذراء "برموس" نسبة إلى تسمية الكنيسة الأثرية على اسم السيدة العذراء التى يرجع تاريخ بنائها إلي زمن القديس مكاريوس الكبير حيث تكونت أول مجموعة رهبانية فى منطقة وادى النطرون ويقع الدير فى الطرف الشمالى الغربى من وادى النطرون على مساحة حوالى 14 كم إلى الغرب من الطريق الصحراوى "القاهرة – الإسكندرية" عند الكيلو 106 تقريباً .
وكلمة برموس كلمة قبطية معناها للروم نسبة إلى القديسين الروحيين فيكسيموس – وروماديوس ويضم الدير عدة معالم منها الكنيسة الأثرية وسميت على اسم السيدة العذراء وتعتبر من أقدم الكنائس بوادى النطرون ، وتضم أيضاً مائدة ومكتبة وحصن .
يقع هذا الدير غرب ملاحات وادى النطرون في بقعة أشتهرت في الأزمنة القديمة باسم نتريا.وبالدير خمسة كنائس أثرية - وهو ملئ بالأيقونات الأثرية ذات الطابع الفنى الفريد.
يمثل القسم القديم الحصن أربعة كنائس بالإضافة إلى بعض المخازن اما القسم الثاني الحديث نسبياً فهو يضم كنيسة يوحنا المعمدان وقصر الضيافة الجديد ومكتبة ومخبز بالإضافة إلى مدفن الرهبان (الطافوس) وويحتفظ هذا الدير برفات اثنين من مشاهير الرهبان.
بداية دير البراموس
اختار القديس مكاريوس المكان المعروف الآن بدير البراموس، وحفر لنفسه مغارة وبدأ يتعبد بنسك كثير. وسرعان ما ذاع صيته واجتمع حوله عديد من المريدين الذين أحبوه حباً جماً بسبب أبوته وحكمته والنعمة التي كانت عليه. مكث القديس أنبا مقار في هذا المكان ما يقرب من عشرين سنة حتى اكتمل دير البراموس واكتظ بالمتوحدين الذين كانوا يعيشون في مغائر حول الكنيسة الرئيسية.

    </string>
    <string name="Deir_Al_Syriaan">
    دير السريان
بني هذا الدير في القرن السادس الميلادي، وقد سمي بهذا الاسم لأن العديد من الرهبان السوريين أقاموا فيه على مر القرون.
نسبت الكنيسة الرئيسية في الدير إلى السيدة العذراء، وتحتوي على جداريات رائعة، ويعلوالهيكل قبة مزينة بمشاهد من الكتاب المقدس مثل منظر يصور ميلاد السيد المسيح.
وفي 1988م أدى حريق صغير بالديرإلى تدمير جدارية من القرن الثاني عشر الميلادي، فظهرت تحتها جدارية نادرة تعود إلى عام 950م، وممثل بها مشهد الاحتفال بالسيدة العذراء مريم.
ومن أهم سمات الكنيسة أبواب الحرم المقدس وهي مزينة بصور للسيد المسيح، والسيدة العذراء، وقديسين آخرين.
اكتشف الأوروبيون مجموعة نادرة من المخطوطات السريانية في مكتبة الدير خلال القرن التاسع عشر الميلادي، وهى موجودة حاليًا بمكتبة الفاتيكان ومؤسسات أخرى، وتشمل تلك المجموعة مخطوطات فريدة من أقدم النصوص اليونانية لأرسطو، وإقليدس، وأبقراط.
شيد دير السوريان بعض النساك من سوريا و دير الأنبا بيشوى شيد على اسم أحد القديسين المسيحيين , و تاريخ إنشاء الديرين غير معروف بالتحديد.

شيدا هذان الديران لسكن الرهبان و إقامة الشعائر الدينية للمسيحيين الأرثوذكس
يوجد بدير السوريان كنيستان رئيسيتان باسم السيدة العذراء أولهما على الطراز البيزنطي و هي مربعة الشكل يقع مدخلها بالجهة الجنوبية الغربية و تتضمن الكنيسة الرواق و الخورس و الهياكل و يفصل الخورس عن الرواق حائط به مدخلان أما الهيكل فيرتفع عن أرضية الكنيسة بثلاث درجات و به شرقية ، أما الكنيسة الأخرى فتتبع الطراز البازليكى و تتكون من صحن و جناحين و جانب غربي دائري و خورس و هياكل و ينفصل الخورس عن الصحن بواسـطة حائط يقسـم الكنيسة إلى قسمين منفصلين و بالدير عدد كبير من الملاحق و قلايات الرهبان .

أما دير الأنبا بيشوى فبه كنيسة رئيسية تحمل اسم الأنبا بيشوى و هي على الطراز البازليكى و بها ثلاثة مداخل يقع أحدها في الجانب الشمالي و الآخر بالجانب الجنوبي و المدخل الثالث وسط الطرف الغربي للكنيسة و سـقفها على شكل جمالون و يفصل الخورس عن الصحن حائط ، و بالدير عدد كبير من الملاحق و قلايات الرهبان
    </string>
</resources>